---
aid: 9025
zid: 570610
title: "关于锅炉"
author: lzy0702
date: 2014-11-20 12:18:51+07:00
lastmod: 2014-12-02 20:17:00+07:00
---

lzy0702 于 2014-11-20 12:18:51 发表了：

化工专业继续出来刷存在感。根据本学渣有限的化工机械知识，提出一些疑问。

话说穿越众既然能制造 3.5Mpa 的火管锅炉，为何不制造水管锅炉？

从压力容器制造的角度来说，水管锅炉中承压部件为管程，半径小，故承担相同压力时厚度小，制造难度低，如有某根管失效，堵住即可继续工作；火管锅炉壳程管程均承压，壳程半径大，故而厚度大，且一旦失效整个锅炉即无法工作，管程为外压容器，为防止失稳破坏，所需厚度大于同样工作压力的水管式锅炉。

既然钢铁厂已经能生产低碳钢的无缝管，为何不造水管式？不但壳程可以改用非承压结构，管程也可以做得薄些，不但节约钢材，而且可以提高传热效率，节约少许燃料。

---

lzy0702 于 2014-11-20 12:45:17 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-19 23:51 编辑_

补充一点想法，对于船用锅炉，我不知是否可以采用循环流化床燃烧技术，但用于固定式的锅炉来说应该没什么问题对于水管式锅炉壳程的保温，我认为可以索性再安装一层常压的套管，做成使高压锅炉的壳程成为外侧常压火管锅炉的烟道。外侧的常压锅炉可以在海上用于制取蒸馏水。由于壳程表面积远远小于管程，所以在热量分配上肯定还是主要分配在高压侧

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 13:07:00 发表了：

是 0.35MPa。

---

Brain1127 于 2014-11-20 14:00:18 发表了：

现在的火管锅炉已经是费了老半天劲才搞出来的。。

只有海军最新锐的战舰上才能配置。。

一般的运输船还只能老老实实的玩风帆。。

相当于本位面本时间点上米帝尼米兹级上的那座核反应堆。

另外就是气压肯定写错了。。3.5Mpa 的压力容器如果能搞定的话，可以批量合成苯酚、尿素等一系列好东西了。大家一直希望的合成氨复制工程也可以扩大了。

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 14:20:34 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-11-20 14:00
>
> 现在的火管锅炉已经是费了老半天劲才搞出来的。。
>
> 只有海军最新锐的战舰上才能配置。。
>
> 一般的运输船还只 ...

合成氨需要 10MPa（100 个大气压）以上的压力。

---

lzy0702 于 2014-11-20 14:46:21 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-20 03:19 编辑_

> Brain1127 发表于 2014-11-20 01:00
>
> 现在的火管锅炉已经是费了老半天劲才搞出来的。。
>
> 只有海军最新锐的战舰上才能配置。。
>
> 一般的运输船还只 ...

都用上低碳钢了，3.5MPa 不算啥，再说 0.35Mpa 啥也干不了

3.5Mpa 饱和水蒸气温度为 242.6℃ 根据 GB150-2011《压力容器国家标准》对于圆筒状内压容器的计算公式壁厚 δ=pD/(2[σ]φ-p),p 为工作压力，D 为内外径之和的一半，[σ]为许用应力，φ 为焊接接头系数。

Q245R 在 250℃ 下许用应力为 107Mpa，对于临高众，料敌从宽，认为他们的低碳钢许用应力为 50Mpa。不考虑焊接接头系数和腐蚀余量，D=1m，承压 3.5Mpa 容器壁厚为 36.3mm。腐蚀余量对于船用火管锅炉，按内侧轻微腐蚀 0.05mm/年，外侧严重腐蚀 0.25mm/年，设计寿命 20 年，总厚度额外加上 6mm，为 42.3mm，圆整为 45mm.既然这帮家伙带了轧钢机，热轧无缝管 1m 直径不算啥，完全造得出来。

---

lzy0702 于 2014-11-20 14:50:29 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-11-20 01:00
>
> 现在的火管锅炉已经是费了老半天劲才搞出来的。。
>
> 只有海军最新锐的战舰上才能配置。。
>
> 一般的运输船还只 ...

氯苯和氢氧化钠在铜催化下制苯酚的压力是 28Mpa，也有资料写 35Mpa 的，3.5Mpa 肯定不够。

合成氨也要几十个 Mpa，而且由于氢气的特殊性（高温高压下可以以原子形式钻过普通钢材），需要特种钢才能保证不泄露。

---

lzy0702 于 2014-11-20 14:52:05 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 00:07
>
> 是 0.35MPa。

0.35Mpa 还搞什么复胀式，多做的那点功还不够结构复杂化带来的重量经济

---

cicsy 于 2014-11-20 14:54:30 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 14:50
>
> 氯苯和氢氧化钠在铜催化下制苯酚的压力是 28Mpa，也有资料写 35Mpa 的，3.5Mpa 肯定不够。
>
> 合成氨也要几十个 ...

直接上异丙苯氧化。

氯苯那个条件太苛刻了。

合成氨主要问题是氢脆不是压力。

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 14:55:04 发表了：

他们生产的是冷拔无缝钢管，比热轧焊接管工艺更复杂。我原来以为突出这个设备是为了解决子弹壳问题的。

---

lzy0702 于 2014-11-20 14:57:51 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 01:54
>
> 直接上异丙苯氧化。
>
> 氯苯那个条件太苛刻了。
>
> 合成氨主要问题是氢脆不是压力。

总之压力不是问题

另外合成氨的催化剂怎么破

异丙苯氧化首先要有丙烯和苯，在没有石油之前丙烯没处找。而且这个氧化是个自由基反应，中间产物还有过氧化异丙苯这么个可怕的玩意儿，现在用计算机控制也不能做到 100%不出事故，这帮连 PLC 都没有的家伙怎么肯能搞定。

---

cicsy 于 2014-11-20 14:58:00 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 13:07
>
> 是 0.35MPa。

0.35MPa=350kPa=3.5atm

三个半大气压，老实点说可口可乐的灌装压力是八个大气压。也就是说不考虑耐热问题可乐瓶比 500 的蒸汽机工作压力大一倍还多，直接拿废可乐瓶做汽缸吧……

---

cicsy 于 2014-11-20 15:03:32 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 14:57
>
> 总之压力不是问题
>
> 另外合成氨的催化剂怎么破

基于煤化工的话，直接可以获得苯酚及其衍生物，没必要走氯苯这条路。

铁触媒不是啥高科技，大不了效率低一点。穿越众的氨碱工业是靠旧时空带来的东西搞起来的，自己是搞不定的。

---

lzy0702 于 2014-11-20 15:03:48 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-20 02:09 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 01:55
>
> 他们生产的是冷拔无缝钢管，比热轧焊接管工艺更复杂。我原来以为突出这个设备是为了解决子弹壳问题的。

带了冷拔机和其它各类轧机没有热轧**无缝管**的机器说不过去吧。焊接管对 500 费来说制造起来更麻烦，因为他们到现在还没有足够的电，也生产不出来焊条；也没见到他们再造电石（废话，没电……），炔氧焊也谈不上。

冷拔管更适合拿来造水管锅炉啊，3.5Mpa 压力，50Mpa 的许用应力，25mm 直径，那么 1mm 壁厚的管子就能承受采用单管程单壳程固定管板结构，那块隔板可以弄个厚的，反正用不了多少钢

封头可以使用锥形封头，在锥顶开孔，那地方没有应力

水管炉的壳程反正不受压力，用钢板卷制就没啥问题了

---

lzy0702 于 2014-11-20 15:04:46 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 02:03
>
> 基于煤化工的话，直接可以获得苯酚及其衍生物，没必要走氯苯这条路。
>
> 铁触媒不是啥高科技，大不了效率低 ...

煤化工的芳烃产量我看不足以支撑任何有机化工产品的需求……

---

cicsy 于 2014-11-20 15:13:52 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:04
>
> 煤化工的芳烃产量我看不足以支撑任何有机化工产品的需求……

所以我写 AES 的时候就考虑到这个问题了。

现在可以工业规模供应的有这么几个：

甲醇（木材干馏和煤化工），甲醛、甲酸（甲醇为原料），乙醇（发酵），乙醛、乙醚（乙醇为原料），乙酸（发酵），乙酸酐、乙酸乙酯（乙酸为原料），甘油（皂化），然后一些天然产物。就连卤代烃都没法敞开供应。

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 15:19:34 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 14:58
>
> 0.35MPa=350kPa=3.5atm
>
> 三个半大气压，老实点说可口可乐的灌装压力是八个大气压。也就是说不考虑耐热问 ...

我说你们到底看过这本书没有?

关于锅炉压力，见“源源不断”那一章，祝融 2 型火管式锅炉输出压力 3.5kg/cm2----实际上还没有 0.35MPa。

---

cicsy 于 2014-11-20 15:20:39 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:03
>
> 带了冷拔机和其它各类轧机没有热轧无缝管的机器说不过去吧。焊接管对 500 费来说制造起来更麻烦，因为他们 ...

碳化钙不一定需要电炉。

当然能耗会高到让人感觉是为了点一个灯泡消耗了整个三峡。

---

lzy0702 于 2014-11-20 15:21:14 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 02:13
>
> 所以我写 AES 的时候就考虑到这个问题了。
>
> 现在可以工业规模供应的有这么几个：
>
> 甲醇（木材干馏和煤化工 ...

乙酸乙酯是好东西，加上乙醇钠（工业上可以用乙醇和氢氧化钠回流制备），可以得到乙酰乙酸乙酯，有了这个东西，也能做不少碳负离子的合成。

---

cicsy 于 2014-11-20 15:25:24 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 15:19
>
> 我说你们到底看过这本书没有?
>
> 关于锅炉压力，见“源源不断”那一章，祝融 2 型火管式锅炉输出压力 3.5kg/cm ...

好吧，元老院费了老大功夫，成功复制出啤酒瓶级别（工作压力 3-5atm）的耐压容器。

查表得知，3.5atm 是水在 140℃ 下的蒸汽压，和质量稍微靠谱一点的高压锅相当。所以当年应该多带点高压锅和垫圈，然后直接改造成汽缸……要知道高压锅是要无工具天天开合的。

---

cicsy 于 2014-11-20 15:26:37 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:21
>
> 乙酸乙酯是好东西，加上乙醇钠（工业上可以用乙醇和氢氧化钠回流制备），可以得到乙酰乙酸乙酯，有了这个 ...

别指望了。

有机合成只能在实验室规模，最多搞一些扑热息痛级别的药化还得有人胆子大敢用。由于缺乏低极性溶剂连过柱子都没法搞。

---

lzy0702 于 2014-11-20 15:31:54 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-20 02:47 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 02:19
>
> 我说你们到底看过这本书没有?
>
> 关于锅炉压力，见“源源不断”那一章，祝融 2 型火管式锅炉输出压力 3.5kg/cm ...

这压力太低了……效率得差到什么份上去，按做功末段压力为 1.05atm，卡诺效率才 8.8%，实际效率能有 3%就不错了，500 马力要烧多少煤啊……依靠冷凝器假定冷源为 40℃，传热温差 5℃，也就是最终温度 45℃，卡诺效率也不过 22.4%，实际效率也不会到 10%的。

俺论证过了造 3.5Mpa 的不成问题，俺是倾向于让吹牛改掉那个压力，350kPa 就是废柴

---

lzy0702 于 2014-11-20 15:39:19 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 02:26
>
> 别指望了。
>
> 有机合成只能在实验室规模，最多搞一些扑热息痛级别的药化还得有人胆子大敢用。由于缺乏低极 ...

没有石油真要命……烷烃真要搞的话倒是

可以用 Kolbe 反应来做一点，比如依靠丁二酸和乙酸之类的东西弄一弄。丁二酸是三羧酸循环中的产物，应该有菌种可以生产它。

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 15:57:26 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 15:25
>
> 好吧，元老院费了老大功夫，成功复制出啤酒瓶级别（工作压力 3-5atm）的耐压容器。
>
> 查表得知，3.5atm 是水 ...

你还不如说镀锌自来水管，按低压流体输送焊接钢管标准这东西最差的还能耐 1.5MPa 静压。

---

lzy0702 于 2014-11-20 16:08:19 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-20 03:14 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 02:57
>
> 你还不如说镀锌自来水管，按低压流体输送焊接钢管标准这东西最差的还能耐 1.5MPa 静压。
>
> 管子直径小，耐压做高还算容易，正因如此我才提出用水管炉

另外我记得啤酒瓶耐压至少在 1.2MPa，按日本标准要达到 1.8MPa

1850 年水平的火管炉太废了，既然有 21 世纪的知识，怎么着也得改进下，还在不到 1MPa 下操作实在没前途。效率的提高意味着可以少装很多很多煤，绝对比机器的增重来得多得多。

---

lzy0702 于 2014-11-20 16:27:11 发表了：

最后说一点，不一定老技术才容易实现，合理设计的新技术设备比老技术更易生产不是什么不可能的

---

无头骑士 于 2014-11-20 16:35:56 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:39
>
> 没有石油真要命……烷烃真要搞的话倒是可以用 Kolbe 反应来做一点，比如依靠丁二酸和乙酸之类的东西弄一弄 ...

海南煤矿大量页岩油

挖出来干馏一下，能搞点有机化工原料，支持临高现状无问题

---

dengjianyyy 于 2014-11-20 16:48:05 发表了：

**QQ 截图 20141120164526.png** _(107.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-11-20 16:44 上传

煤干馏比这玩意产焦油率高的多，还不用外热，还能顺便产焦炭。就现在这种能源紧张的情况长坡油页岩都没人管，17 世纪用这个？

---

lzy0702 于 2014-11-20 17:01:12 发表了：

> 无头骑士 发表于 2014-11-20 03:35
>
> 海南煤矿大量页岩油
>
> 挖出来干馏一下，能搞点有机化工原料，支持临高现状无问题

做精细有机合成需要很纯的原料和溶剂，特别是制药，就拿过柱子用的正己烷来说，至少也得 99.5%以上吧，我觉得以临高众的化工水平是搞不出的。做石油化工过程设计好歹弄个懂 ASPEN 或者 ProII 的吧，全是土法一定不灵。

当然做燃料的话倒是无所谓……柴油机燃料大不了十六烷值低一些，不好烧；汽油机嘛……辛烷值不够的汽油可是会要命的

---

无头骑士 于 2014-11-20 19:40:35 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 16:48
>
> 煤干馏比这玩意产焦油率高的多，还不用外热，还能顺便产焦炭。就现在这种能源紧张的情况长坡油页岩都没人 ...

因为近……开采方便

当然了如果能在越南开分基地挖煤，印尼开点挖油，那自然是最好的

---

lzy0702 于 2014-11-21 05:07:27 发表了：

算了一下，按排气压力 1.1bar，350kPa 达到 500 马力每小时需要大约 10 吨蒸汽，3.5MPa 只需要 3 吨多一点，省多少煤啊

---

dengjianyyy 于 2014-11-21 07:51:32 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-21 05:07
>
> 算了一下，按排气压力 1.1bar，350kPa 达到 500 马力每小时需要大约 10 吨蒸汽，3.5MPa 只需要 3 吨多一点，省多少煤 ...

.......

你不说烧出 3.5MPa 的蒸汽要多多少煤。

---

lzy0702 于 2014-11-21 08:37:52 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-20 20:03 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2014-11-20 18:51
>
> .......
>
> 你不说烧出 3.5MPa 的蒸汽要多多少煤。

都啥年代了还自然循环，肯定要搞强制循环嘛

强制循环的蒸汽压力又不是烧上去的，是依靠泵把水加压到 3.5MPa 然后让水在这个压力下沸腾，为液体加压不需要多少功率

---

Brain1127 于 2014-11-21 13:25:05 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-21 05:07
>
> 算了一下，按排气压力 1.1bar，350kPa 达到 500 马力每小时需要大约 10 吨蒸汽，3.5MPa 只需要 3 吨多一点，省多少煤 ...

这个是没办法的。

500 废的冷拔无缝钢管照目前看只能提供小口径的。目标是水管和枪管。

锅炉主要还是铆接建造。

按照 3.5kg/cm 这个数据倒推上去确实是 350kPa。然后算出来的热效率 3%差不多。反正 500 废的目标是 18XX 年的水平。又不是本位面 20 世纪水平。

就算是 18XX 年的水平，好歹也是提早了 200 年的黑科技了。

书里描写——锅炉已经比大东方号的锅炉给力了。工能委对这个结果很满意。

---

lzy0702 于 2014-11-21 15:32:43 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-21 02:35 编辑_

> Brain1127 发表于 2014-11-21 00:25
>
> 这个是没办法的。
>
> 500 废的冷拔无缝钢管照目前看只能提供小口径的。目标是水管和枪管。
>
> 锅炉主要还是铆 ...

小口径冷拔管最适合水管炉啊，因为只有管子承受压力。就算许用应力只有 50MPa，也可以大搞，25mm 内径有个 1mm 壁厚就吃得住 3.5MPa 的压力了，直接用米尼枪 13mm 的枪管的话，1mm 壁厚就更没问题了。对于他们这铆接的锅壳，做火管迟早有一天把自己炸飞做汽包很小的水管炉好处很多啊，效率高，而且响应快

---

Scat 于 2014-11-21 19:59:20 发表了：

目前焊接搞不定吧，当然个人觉得可以用铸造异形连接件代替，顶多就是造价重量增加一些

---

lzy0702 于 2014-11-21 21:22:08 发表了：

> Scat 发表于 2014-11-21 06:59
>
> 目前焊接搞不定吧，当然个人觉得可以用铸造异形连接件代替，顶多就是造价重量增加一些

如果他们肯豁出去搞铸钢或者铜的问题应该不大，铸铁这种脆性材料拿来搞锅炉实在是……出了事死都没处说理

不知熟铁可不可以拿来铸造，那样的话也行

---

cicsy 于 2014-11-22 03:57:46 发表了：

> Scat 发表于 2014-11-21 19:59
>
> 目前焊接搞不定吧，当然个人觉得可以用铸造异形连接件代替，顶多就是造价重量增加一些

焊接如果就是连上，用块烧红的烙铁加上锡就可以了，稍微有点手艺的银匠就能做。

但是如果要强度不现实。

---

lzy0702 于 2014-11-22 10:53:18 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-21 21:59 编辑_

> cicsy 发表于 2014-11-21 14:57
>
> 焊接如果就是连上，用块烧红的烙铁加上锡就可以了，稍微有点手艺的银匠就能做。
>
> 但是如果要强度不现实。 ...

电弧焊的话倒是可以尝试着做焊条，某些专利配方里没有的成分大可以先不要，从焊接理论来说电弧焊只要能融化焊芯即可，药皮的成分主要起保护和改性作用，弄些高温下会分解出非氧化性气体的物质就行

http://www.google.com/patents/CN102248327B?cl=zh

http://www.google.com/patents/CN1332058A?cl=zh

再不济可以尝试搞电阻焊嘛，调用一台小型直流发电机和低压变压器应该就可以了总比没有强

---

liutom2 于 2014-11-22 11:19:03 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:31
>
> 这压力太低了……效率得差到什么份上去，按做功末段压力为 1.05atm，卡诺效率才 8.8%，实际效率能有 3%就不 ...

这个水平的能做到 6%左右，瓦特时代的水平

---

liutom2 于 2014-11-22 11:20:18 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-21 08:37
>
> 都啥年代了还自然循环，肯定要搞强制循环嘛
>
> 强制循环的蒸汽压力又不是烧上去的，是依靠泵把水加压到 3.5M ...

加压后沸点也升高了，这是一码事嘛

---

lzy0702 于 2014-11-22 12:06:46 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-21 23:12 编辑_

> liutom2 发表于 2014-11-21 22:20
>
> 加压后沸点也升高了，这是一码事嘛

没学过热力学别凭空想象。

查表，以 0℃ 常压下液态水为基准，35bar 下每千克（下同）饱和蒸汽的热焓为 2803 千焦，3.5bar 下为 2763 千焦，并不多用什么燃料。当然做功的话饱和蒸汽不理想，如果 35bar 的蒸汽要膨胀到 1.1bar 不凝结（这样做功效率最高）最好过热到 380℃，此过热蒸汽热焓为 3174 千焦。相比做功能力提升 5-10 倍的改善，多消耗百分之十几的煤有何不可？更何况水管炉产生蒸汽的热效率本身就比现在的火管炉高 10 个百分点左右，连单位蒸汽的耗煤也不一定多。380℃ 的温度对汽水分离器壳体是个考验，不过做厚点应该也就行了。

---

深潜者 于 2014-11-23 09:28:01 发表了：

> cicsy 发表于 2014-11-20 15:20
>
> 碳化钙不一定需要电炉。
>
> 当然能耗会高到让人感觉是为了点一个灯泡消耗了整个三峡。

生产电石需要 2000℃ 高温和还原性气氛吧？不用电怎么实现？

靠所谓的氧热法？

---

深潜者 于 2014-11-23 09:29:03 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-20 15:31
>
> 这压力太低了……效率得差到什么份上去，按做功末段压力为 1.05atm，卡诺效率才 8.8%，实际效率能有 3%就不 ...

你的计算有个大问题呀！为什么功末段压力要＞ 1atm？蒸汽机又不是非得用背压式，完全可以靠冷凝器实现远低于 1atm 的背压呀！

---

深潜者 于 2014-11-23 09:30:36 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-21 08:37
>
> 都啥年代了还自然循环，肯定要搞强制循环嘛
>
> 强制循环的蒸汽压力又不是烧上去的，是依靠泵把水加压到 3.5M ...

自然循环的蒸汽压力也不是烧上去的呀！同样要靠水泵把水压到锅炉里。

---

lzy0702 于 2014-11-23 10:16:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-11-22 20:30
>
> 自然循环的蒸汽压力也不是烧上去的呀！同样要靠水泵把水压到锅炉里。

锅炉运行起来都一样，我记得升压的时候有的锅炉要自己憋压力

---

lzy0702 于 2014-11-23 10:31:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-11-22 20:29
>
> 你的计算有个大问题呀！为什么功末段压力要＞ 1atm？蒸汽机又不是非得用背压式，完全可以靠冷凝器实现远低 ...

真的一路膨胀到 0.1atm 需要的气缸体积大 10 倍啊…得多长的气缸才行啊…排放到另外的缸里喷水冷凝，那不过是一个纽曼克式汽缸，输出不了多少功率以临高的水平，负压系统必然漏气，空气漏入后冷凝器的操作效率大大下降，需要增加数倍的换热面积，对于船用来说不够紧凑

---

深潜者 于 2014-11-23 10:46:40 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-23 10:31
>
> 真的一路膨胀到 0.1atm 需要的气缸体积大 10 倍啊…得多长的气缸才行啊…排放到另外的缸里喷水冷凝，那不过是 ...

瓦特时代的蒸汽机就是常压/稍高压锅炉+膨胀到负压蒸汽机的。如果锅炉压力不够高的话，背压设计的效率会低得惊人

---

lzy0702 于 2014-11-23 11:25:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-11-22 21:46
>
> 瓦特时代的蒸汽机就是常压/稍高压锅炉+膨胀到负压蒸汽机的。如果锅炉压力不够高的话，背压设计的效率会低 ...

如果真的膨胀的 0.1bar，对冷凝器的效率是个考验……漏入空气之后冷凝器巨大无比

---

深潜者 于 2014-11-23 11:26:14 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-23 11:25
>
> 如果真的膨胀的 0.1bar，对冷凝器的效率是个考验……漏入空气之后冷凝器巨大无比

反正瓦特时代的蒸汽机生产商没觉得这个问题无法解决

---

lzy0702 于 2014-11-23 11:27:12 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2014-11-22 22:33 编辑_

> 深潜者 发表于 2014-11-22 22:26
>
> 反正瓦特时代的蒸汽机生产商没觉得这个问题无法解决

瓦特蒸汽机是有背压的，只是排气到冷凝器

我不记得说过双动汽缸的事

---

liutom2 于 2014-11-24 13:32:11 发表了：

> lzy0702 发表于 2014-11-23 11:27
>
> 瓦特蒸汽机是有背压的，只是排气到冷凝器
>
> 我不记得说过双动汽缸的事

双动气缸就是瓦特发明的，还有马力指示器、瓦特调速器。凝气器不知道是不是瓦特弄出来的。

---

lzy0702 于 2014-11-24 14:32:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-11-24 00:32
>
> 双动气缸就是瓦特发明的，还有马力指示器、瓦特调速器。凝气器不知道是不是瓦特弄出来的。

这些都是老瓦先生搞的

---

深潜者 于 2014-12-2 20:17:41 发表了：

> liutom2 发表于 2014-11-24 13:32
>
> 双动气缸就是瓦特发明的，还有马力指示器、瓦特调速器。凝气器不知道是不是瓦特弄出来的。

分离式冷凝器当然是瓦特发明的，纽卡门蒸汽机要坑爹的通过往气缸内喷冷水实现蒸汽的凝结。

---
